突發，京ani火燭數人重傷！！！(3)

要佢慢慢捱屌你老母炮烙先好死
屌仆街唔好死
你成世都要還

1963年依單最甘

三井三池三川炭鉱炭じん爆発
458人死亡
839人負傷

蔡英文 Tsai Ing-wen

外遊先で京都アニメーション放火殺人事件の消息を知り、驚くと共に心を痛めています。さきほど安倍首相のお見舞いのツイートも拝見しました。
京都アニメーションは台湾の多くの人にとって、青春の思い出でもあります。
亡くなられた方のご冥福と、負傷された方の一日も早い回復をお祈りしています。

其實我欣賞呢啲人才,以一人之力隊冧成個公司
不過千祈唔好燒禮賓府/政總/警總

麻原彰晃都冇呢條撚屌殺咁多人

屌你老母喇 抽水狗

用錯地方
用錯地方就狗雄
用岩地方就英雄

依單係意外
如果計殺人事件 戰後最嚴重係01年懷疑係縱火既歌舞伎町火燭 死44人
之後就係今次既33人...

唔係所有野都可以拉埋嚟講

NHK
死亡した約20人 屋上に出る扉近くで折り重なるように…
2019年7月18日 23時00分

重點：
消防が屋上に到着した際、この屋上に出る扉は閉まっていましたが、鍵はかかっておらず、外側から開けることができたということです。
英文 Google Translate：
When the fire department arrived on the roof, the door on the roof was closed, but it was not locked and it could be opened from the outside.

度門冇上鎖，係走唔切出去

覆嚟做乜 都擺明係叫你block佢

40L 汽油
同埋果陣d 人應該不知所措
又想救人救畫

前面仲有段

３階から屋上につながる階段にいた20人のうち、ほとんどの人が屋上に出る扉の近くで折り重なるようにして倒れていたということです。
Of the 20 people on the stairs leading from the third floor to the roof, most of them were lying down near the door on the roof.

整理

當時公司入面有75人 死傷者69人 得6個人乜事都冇
死33(男12+女20+1不明) 1樓2個 2樓11個 3樓20個...
受傷36人 重傷 男4+女3+不明3 中等傷 男3+女3 輕傷12男+8女
燒傷之外唔少人走難嗰陣骨折
36傷者其中一個係賤種
屋頂冇鎖
灑水器冇違反消防法
40L汽油好似用晒 唔剩好多
除咗汽油仲有幾把刀
賤種放火之後即刻走 俾人係10幾米外捉住
賤種病情有急劇變差既可能
屍體已經搬晒出屋外
平成以嚟最嚴重既事件
賤種住係關東
安倍要求徹底調查

係咪應該改下商業大廈防火條例?

開始傳武本康弘死亡

火災上到天台就贏到一半

趟門黎 應該俾火燒到焊死埋
所以好多人死係門口

見到新聞真係好唔開心好難過
睇埋d推文同圖真係喊左出黎

死得咁快?

雖然唔係京都廚，但係睇咗好心痛

推另一個post
而家有兩個
希望唔好再出現死者

佢真係完全冇消息

可以買官網電子原畫

好過捐去來歷不明既地方

火場易缺氧

一個痴痴佬+40L汽油
短短幾個鐘就將一群業界精英嘅十幾年心血燒成灰燼
相對創造毀滅真係容易太多太多
希望藉住呢次事件以後動漫界對安保問題關注多啲
雖然日本係個好地方但始終防人之心不可無

唔肯定係咪今次事發office
又多紙 又多木製裝潢...

辣撚殺

唉 屌你老味 都唔知以後點睇得落動漫

咁要燒得好快

新聞未有

咁就死益左個仆街

呢個世界真係好唔公平
理不尽

dllm
捉唔到佢上法庭審嘅話真係好撚唔甘心

我屌

其實離地兩三層樓係咪要考慮試下跳/爬落街真係一個超難的抉擇

咁快 益咗佢屌

amazon jp 已經有大量京動作品賣斷貨,
但唔建議買二手

我個起京阿尼番parttime 嘅日本朋友話高層仲未揾倒佢

屌奶星 益咗佢

連佢真正既行兇動機都已經無從得知了

佢唔應該咁易就死左去

為支持今次件事而買二手係完全冇用

佢憑咩死

我諗係啲人冇諗過情況惡化得甘快
有啲就想救原畫
有啲就諗住上天台避
但跑唔過濃煙

感覺好多大規模殺人事件都係放火，係咪呢d遠距離既殺人方式，兇手先感受唔到生命既重量

汽油係燒得好快

【速報】

京アニ放火の犯人

さいたま市 在住とのこと

埼玉嘅人走去東京殺人係咪痴線

一定係有預謀，佢一死完全唔知點解要咁做

吊佢老母唔好死住呀 有撚排佢還

嬲到手腦不協調
京都

係京都。。。

其實唔使審都估到佢係反社會人格障礙+精神病
唔係唔會狠心成咁
但好想俾返死傷者一個交代

屌...幾快都走唔甩

Twitter冇疑犯死嘅消息 唔好亂傳住先

去到天台d 煙都焗到暈

唔好講動漫界，普通辦公室又點會預左有自殺式襲擊
可能連保安阿伯都冇個

RIP

河浪栄作さん(監督) dead
武本康弘さん(監督) ICU
池田晶子さん(キャラクターデザイン・作画監督) ?
池田和美さん(キャラクターデザイン・作画監督) ?
西屋太志 ICU

可信度不明

無人成功走到上天台

天台好似俾人lock咗

火災從來最致命嘅都係煙
咁大煙仲要困獸鬥

傳NHK原本去取材

希望個犯死唔去 全身重度燒傷

日本建築不論新舊好多都係木造
好少少會用鐵骨 不過一樣惹火
民宅一起火就一定付諸一炬
消防方面 對比香港真係好落後

冇lock

條友日文都未識講 可信度極低

一個唔知頭唔知路嘅ac 聽下就算

冇lock到 走唔切

冇得防 唉 屌
真係唔識講 動畫界911

咁嘅出煙量可想當然燒得幾勁

有人話當時可能高過1500度 唔係木造都死

其他燒得嘅 你咩物料都死

京ani比左人好多正能量同希望
對我黎講尤其武本 好痛心

心臟停頓都要救番條死仆街

我覺得如果有個保安嘅話
就算唔可以當場制服兇手
起碼見到個仆街攬住40L汽油過嚟都會即使叫人走先
咁可能都多十幾個人走到
同埋入面積埋太多易燃物
走火通道又冇
講真出起事上嚟真係太危險

: ３階から屋上につながる階段にいた20人のうち、ほとんどの人が屋上に出る扉の近くで
: 折り重なるようにして倒れていたということです。
: 消防が屋上に到着した際、この屋上に出る扉は閉まっていましたが、鍵はかかっておら
: ず、外側から開けることができたということです。
: 三樓往頂樓的樓梯有20人倒下，幾乎大部分的遺體都堆疊在通往頂樓的門口附近
: 消防人員抵達頂樓時，通往頂樓的門是關的，但並沒有鎖，
: 可以從外側打開

似係假 朝日日本時間2315仲報緊意識不明

有人見到條友衝入嚟後就即刻爆炸

其實停頓已經死左
只係宣布死亡一詞係要醫生判定

唔係掛係咁嘅話條友就出唔返嚟啦

保安人工好高
請唔起

一個界別失去33個人材，嚴重過講33個死亡人數

想知因咩事行兇

點解要咁做😭

再加埋重度燒傷要極長既治療同後遺症，有d輕傷可能都好重心理陰影，畫得番畫都唔知有幾多個，日常生活都有困難

冇鎖即係差幾步就出到去

Feel到嗰種絕望

即係爭少少就得

唔想知 咩原因都唔會接受

分分鐘樓梯口係最大煙，睇路又睇唔到，入左去就唔上唔落咁

有鬼佬網話武本康弘走咗 但冇sources
唔好跟車太貼！

睇現場情況火勢太到好撚誇張
我諗啲人行到樓梯間已經好吃力
而三樓往天台嘅門關住閘埋哂啲煙
分分鐘幾百度高溫
雖然好似差幾步
但其實完全係死路一條

唔敢想像

等日本嗰邊啲新聞啦 確認咗身份會開名㗎

開到都未必好，開門果下突然大量氧氣進入火場好易閃燃

諗起fate zero caster殺細佬嗰幕

見到希望再絕望先係最絕望

【京都アニメーション放火事件】犯人、２０１２年に茨城でコンビニ強盗し逮捕されていた

京アニの放火事件いろいろありすぎるな、、

☐犯人は埼玉在住の富樫勇太郎はデマ？
☐自称ラノベ作家？
☐茨城出身

千祈唔好比個殺人犯咁易死呀屌唉個心好唔舒服

好唔開心

有條螺旋樓梯貫穿幾層樓
話死得最多人係喺3樓上屋頂嘅螺旋樓梯上

就係果條奪命螺旋樓梯

燒傷康復係好痛苦，好多後遺症
加上做得原畫師呢一行收入都唔高，可能連醫藥費都頂唔順

屌佢老母，抄襲係抄撚左佢個名？

Match

我接受唔到

唉

デマ=假情報

如果真係呢條梯，d煙成百幾度+一路向上升
未行到一半個肺都應該已經燒著....
真係好慘呀屌，犯人正仆街

樓梯直接貫穿樓層火燭好易有煙囪效應
令二三樓更大火

條樓梯真係開放式
啲火水咁近條梯，一點起嚟，啲火一樓直上三樓

如果冇咗呢條梯
就算樓下太大火大煙封咗條走火梯
上面嘅人都仲有多少時間可以跳窗逃生

我真係接受唔到

內部- -

之前睇話啲火同煙直接由一樓窗爆到2/3樓

呢種梯連應該防火門都無...

但係今朝睇起火初期嘅影片，窗邊燒出嚟嘅火未至於燒到上面樓層，而且每層都有個小騎樓擋一擋
我見啲火係由每層嘅內部燒出嚟

1.主入口，跟庭院的落地窗是同一個地方。
2.從業員用玄關出去就是停車場，那邊是鐵捲門。
3.從1F生還的人員口述，推測爆炸中心幾乎就在玄關進來的位置。
4.因此爆炸帶來的高溫與濃煙會瞬間像煙囪一般往螺旋階梯竄上去。

所以二樓當下只有一個逃生方法就是跳樓。
而三樓看見濃煙飄上來才往側邊樓梯走是絕對來不及的。
更別說是爬上頂樓，這不是一般的火警。
也就是說三樓唯一的逃生方法一樣只剩下跳樓...

from PTT

你落去陪佢啦

可能連咩事都未知 點會諗到唔跳樓就會死...

1樓有部分人應該係起窗度走 但樓上因為1樓突然爆炸啲黑煙迅速向上升 所有人第一個反應就係向逃生門走 但好多人忘記了或者唔知黑煙嘅恐怖性 吸入大量濃煙立即肺部燒傷人息死亡

我諗件事發生得太快，成間辦公室又係密閉空間+大量濃煙同高溫
當下一定判斷唔到點先可以走到，真係好難可以當機立斷跳

未掌握好發生咩事就用最終手段先唔正常

現場嘅煙攻得好大好誇張，視野不佳好難即時揾到窗跳
而且可能仲要開窗，但好難講啲窗會唔會同門一樣，一時開唔到
另外有部份人比個兇徒淋汽油，更加難跳

睇個樣似自以為懷才不遇然後怨天怨地嘅癡線廢物，然後撞咗個名就triggered，比到藉口佢自己否認自己垃圾然後去反社會發洩。不過精準到連人地開會待賓會放寬警備都知其實都幾大蹺蹊，除非真係佢蓄謀已久

唔排除上面講既可能性
但改名既係小說作者 點解算帳會揾京都
仲有就係中二病都過咗咁多年 宜家先揾上門?

睇清楚先 段野係講緊 “犯人係住喺埼玉嘅富樫勇太郎” 呢一個可能係デマ 假料 假情報

呢個犯案動機好似比可信

動機固然要知
但唔會接受

鼻屎大嘅動機

個犯 41歲無職

鐵膠無一個是無辜的

京アニ放火の男「殺すぞ」14日隣の住民とトラブル
京阿尼縱火犯14日與鄰居產生矛盾，並叫喊“殺了你哦”

放火した男の自宅とみられるさいたま市内のアパートには18日夜、多くの報道陣が集まった。隣の部屋に住む男性は、14日に男とトラブルになり、胸ぐらをつかまれて「殺すぞ。こっちは余裕がないんだ」とすごまれたと明かした。
新聞從業者聚集到被認為是縱火犯男子的住處，旁邊房間的男性此前跟縱火犯發生矛盾，被抓衣領恐嚇“我這邊已經受不了了，殺了你哦。”

男性によると、14日昼ごろ、上の階からの音を男性の部屋からと勘違いしたのか、男が壁をドンドンたたき、怒鳴ってきた。説明しようと男の部屋の呼び鈴を押すと、玄関から出てきた男がいきなり男性の胸ぐらと髪をつかみ、10分ほど暴言をはかれた。以前には、男の部屋から壁が響くほどの大音量で音楽が流れ、近隣の通報で警察が駆け付けることがあったという。
根據男性的說法，14日白天的時候，上層傳來的聲音被認為是他發出來的，縱火犯咚咚的敲打牆壁並怒吼著。想要解釋的男性按響了縱火犯家的門鈴，從玄關走出來的縱火犯突然抓住男性衣領和頭髮，怒罵了10分鐘左右。曾經發生過從縱火犯的房間里傳出過能夠讓牆壁震動的大音量音樂，鄰居報警之後，警察找過縱火犯的事件。

部屋は1Kで家賃約4万円。男は4年ほど前から住んでいた。身長180センチ前後で太った体形、スポーツ刈りにめがね姿で「オタクっぽい感じ」。働いている様子はなく、無精ひげで体臭を漂わせていた。住民は「17日の夜までは部屋から音がしていた」と話した。
房間僅有1室，租金為4w日元。男子4年左右前開始住在這裡。身高1米8左右肥胖體型、運動髮型帶著眼鏡【看起來有點宅男的感覺】。看起來沒有工作，鬍子扎拉，體臭飄散。居民們說【17日房間裡的聲音一直持續到夜裡】

男の関係先とみられる同市内の更生保護施設にも報道関係者が集まった。刑務所から出所した人などが自立するまでの間、無料で入寮できる施設で、法務省の保護観察官が現れ、男が以前に入寮していたかどうかについて「個別の案件には答えられない」と話した。
被認為跟縱火犯有關係的同室內的改造保護設施也擠滿了記者。從監獄裡出來的人在自立之前，能夠免費居住的設施中，法務省的保護觀察官出現了，被問及縱火犯之前是否有在這裡住過，得到的回答是【對於這個案件無可奉告】

大陸貼吧翻譯

日本啲痴線佬真係好得人驚

無職都可以做個先害公民
呢d係真社會垃圾

無害

未必可信

警方幾時肯公佈犯人人名

直接公佈佢實家地址好過

個仆街咩情況
死左?

童年回憶🥺

真？伯母話佢冇事？

我們所度過的每個平凡的日常， 也許就是連續發生的奇跡

京アニ放火 確保の男「小説盗んだから放火」 一方的な恨みか

小說題材被盜用,所以放火燒左間公司佢?
琴日係咪話咩間野抄襲

依家流傳咁多個版本，都唔知道邊個真的

一日條友未起返身俾警察問話再公佈都唔會知
宜家所有都係傳聞 連畜生嗰名都未有

係真係假都好
殺人個一刻就已經失去佢嘅正當性，更唔講佢報復嘅正當性到底存唔存在
三十幾條人命，已經係恐襲啦

高瀨safe violet 人設

其實有無成個名單?依家咁樣個心囉囉攣

唔知有冇WOW到

唔係歧視，但做親呢d 嘅anti-social psychopath 都係呢種樣

屌 睇到喊

唉屌

早個排先返睇完
一訓醒就諗起呢一段

計埋佢 Confirm冇事過咗一日都係得5個